台灣「雙語國家」政策明年開辦全英語師培 教育部：全台17校有意投入

明年開辦全英語師培 教部：全台17校有意投入

教育部今天在台中舉行107年師資培育大學主管聯席會議，會中指出，配合賴揆指示明年確立台灣「雙語國家」政策，教育部採「英語師培」先行，108學年度規劃15所學校開辦全英語師培課程，迄今共蒐集到17校有意投入，清一色都是老字號師培學校。

教育部政務次長范巽綠致詞時說，因應12年國教課綱，未來師培走向「素養」導向，且配合行政院的雙語政策，也將培養全英語師資。目前有些小學已開始用英語教數學，這是很重要的變革，台灣已走向多元族群的社會，但她觀察，台灣的多語化學習仍相對保守，有些東南亞教師來台，同時會說外語及本土語言，都值得借鏡。

教育部師資藝教司長鄭淵全會後受訪表示，未來規劃將有15校培養全英語師資，主要分兩類教師，包括用全英語教授英文課，以及上其他世界共通學科，包括藝術、數學等。

鄭淵全表示，全英語師培上路後，教師入學必須要通過全民英檢中高級初試，課程修畢後要取得證書，也須通過中高級，英語實力要求非常高，有些課也採全英語授課，取得證書後將加註專長。至於有多少名額？他指出，現行師培總量還充足，先採內含，未來才改為外加名額。

鄭淵全指出，教育部近來調查各校意願，迄今已17校表達有意願參加，包括國北教、彰師大、台師大、高師大、政大等老字號學校，至於私校則包括輔仁、銘傳、淡江、東海等校。

范巽綠表示，台灣面對少子化及高齡化、隔代教養及單親家庭等教育問題，全國約占3成，偏鄉更占到7成比率，需要許多志工及基金會提供獎學金等挹注。明年度有許多大學已開始投入培育全英語教學師資，另外還要有教導科技素養的能力。不過最近國際的學術期刊的師培評比，台灣在17個國家中脫穎而出奪下第一，滿分3分得到2.3分，展現台灣的師培能量充足。
<聯合>

點解香港要翻翻轉頭用普通話

做個真正中國人
學習支那文化

脫亞入歐

等睇好多學生跳樓

香港好快會比台灣趕過

所以見到講普通話唔正嘅香港人我會好開心

講笑啦
喺連登舖英文都即刻沉底啦
試下 ptt 寫英文？